屯門毒氣事件……我信林超英不會說謊

草雲居

天地 自然 人

2019年10月31日 星期四

屯門不明氣體來自何方？

10月28日下午三時後，邨門地區陸續有不明氣體報告，受影響的人有不同徵狀，包括流鼻水、咳嗽和嘔吐，有小童皮膚痕癢和出紅疹。

傳媒朋友29日向我查詢時，我查看天文台和環保署的空氣污染紀錄，注意到28日下午屯門吹西北偏北微風，臭氣水平28日中午後飇升超過100水平，一氧化碳超過1000水平，PM10和PM2.5都上升，是典型北風把北面的污染空氣吹到香港境的情況，所以向記者表示也許這是事件的原因。

但是到了30日，見到報章報道事件對人的影響似乎比一般臭氣侵襲大，朋友甚至告訴我相當數目的小竉物死亡，因此我借用報章的細緻內容，嘗試還原28日的情景，首先看大環境。

圖1 屯門、青山一帶立體圖，10月28日下午吹西北偏北風

1-6標記不明氣體報告位置（見內文）

10月28日下午屯門一帶吹西北偏西風，從圖1可見，就算靶場有任何氣體產生，都會隨風飄出海，加上青山劏在屯門和靶場之間，靶場可以剔除出可疑名單。

消防署收到不明氣體報告的18個地點（註1），大致在圖中標記1至6的範圍內，1是良景邨，2是寶山邨，3是屯門天主教學校（大興行動中心在附近），4是山景邨，5是永隆中學，6是洪祥路，是今次事件中有報告的最南地點，其中寶山邨沒有消防署報告，是根據其他報章報道加上去的。

為了了解不明氣體的移動情況，分析了各個消防報告的時間，以圖2概栝展示，1和4 標記最西界，3和5標記最東界，6是最南的報告。最早十五分鐘的報告全部來自黑圈之內，其後報告的範圍逐步向南擴展。

圖2 不明氣體報告範圍 黑色圈：3:30 – 3:45 報告範圍

紅色圈：3:46 – 4:00 增加範圍；藍色圈：4:00 – 4:30 增加範圍

首先值得注意的是報告局限在一條「走廊」，兩旁的地區似乎不受影響，這個圖像否定了臭氧之類區域性污染的說法，而指向一個規模不太大局部地區性的源頭，其次是氣體逐步向南擴散，走廊的方向與背景的西北偏西風大致吻合，其三是自6再往南沒有報告，即是不明氣體一路走一路稀釋變淡，很快達到人感覺不到的水平，最後一點，不明氣體維持一段時間後就沒有了，顯示源頭是短暫排放，可能是人控制的。

另外有一段值得注意的新聞：位於良景邨以北，寶山邨附近的礦山村，一個動物收容所稱接近四時人和動物都出現咳、流眼淚和鼻水，甚至嘔吐，需要緊急撤離（註2），礦山村的位置標記在圖2。

根據以上材料，我們回答大興行動中心是否今次事件的不明氣體源頭。受影響的礦山村和寶山邨（圖1和圖2標為”2”），都位於大興行動基地的東北方，如果基地有釋放不明氣體，在偏北風控制下，不可能飄到這兩個地方，因此可以否定基地是源頭，此外圖2可見行動中心位於氣體走廊東側而不是正中，是一個它不是氣體源頭的旁證，然則源頭是哪裏？我們可以用立體地形點檢視一下。

圖3 氣體擴散立體地形圖

礦山村位於氣體走廊上游，後面只有山，再沒有其他民居點或工廠區，看來有關部門應該去看一下。

寫到這裏，要為警察喊冤，事發當晚屯門有人在沒有科學調查之下，指是警察秘密放催淚煙，聚眾鬧事，結果搞到真的要放催淚煙驅散，現在梳理資料之後，顯示不明氣體來自他處，當日到街上鬧事的人不知有何感想？

凡事必須用常識和道理去分析，才決定應對行動，切要避免先入為主，或者被怨憤和仇恨蒙蔽心思，否則容易做錯事，將來後悔莫及。

註1 蘋果日報 2019年10月30日：女童出疹 屯門友轟警播毒

註2 HK01 2019年10月29日：毒氣襲收容所 52隻貓狗急撤離

草雲居主人 於 星期四, 10月 31, 2019

›

首頁

查看網路版

關於我自己

草雲居主人

技術提供：Blogger.

條友又幫689寫環保政綱, 又撐囤地波老婆持有土地唔會對囤地波構成利益衝突

但後來他也批評梁振英堅持要建機埸第三條跑道。

條友打完篇野又唔double check
一開頭屯門打咗做邨門，
仲有從來冇聽過屯門有條屋邨叫寶山邨，寶田邨就有
唔係話要玩捉字塞，但打完至少double check一次先出敏啦

小竉物死亡
人毆

都話冇事

林超英當年奶梁振英奶到雪雪聲
蛇鼠一窩

礦山村得寵物酒店同停車場，用吓你個豬腦啦白痴仔

佢無話無事 只講源頭 話唔定係大陸研究化武

如果洩漏唔會有，咁即係話一定係故意